部份多接口 USB 充電器 iPhone 12 或無法正常充電

有使用多接口式 USB 充電器習慣的 iPhone 12 中國用戶，最近在微博投訴，指他們的 1A2C 多接口充電器無法正常運作。當他們為 iPhone 12 系列手機充電時，只要嘗試插入或拔除另一裝置，iPhone 12 的充電過程就會馬上中斷，用戶需要拔除 iPhone 12，重新接上才可以繼續充電。

有中國科技博客以多款 1A2C 多接口充電器進行測試，結果如網民所指一樣，他的分析認為與充電器的充電功率和充電參數重新分配，導致 iPhone 12 的保護機制被觸發有關。後來有配件生產商承認已經出廠的 1A2C 多接口充電器，無法在 iPhone 12 上正常運作，由於充電器無法更新韌體，所以用戶至好在每次插拔其他裝置後，手動為 iPhone 12 重新連接。

該生產商表示得悉事件後已經將問題修正，新出廠的 1A2C 多接口充電器將不會發生同樣問題。有台灣傳媒就進行過測試，發現 1A1C 的充電器都有類似問題，但問題不會在 5A1C 充電器上出現，認為與個別充電器有關，而並非 iPhone 12 系統有 Bug 所致。

來源：cnbeta
轉自:

小弟用緊anker既多口火牛都係咁當初充唔到電,囉去問藍精靈連藍精靈都唔知咩原因
有無師兄一樣有呢D問題?

我反而用ipad 叉電器叉12 pro , 佢當左5 w 咁叉 ， 叉到半日都未叉滿

係,老實講真係唔知係12問題定人地問題

原廠快叉開心使用中

用 iPad 牛唔係應該有快差咩?

Apple 20W 牛?

18

用anker又真係抵死

依家段新聞講嘅野應該係用Hyperjuice都出事

個快叉係Type A 12W
可能12已經唔support

我用ANKER牛插無線充正常

大陸嘢小心爆炸

我一直以為美國野黎@@

睇真叫AUKEY先岩

用緊隻牛魔王maxpower都有呢個問題...
usb-c叉緊iphone 12 pro max,
跟手usb-a一叉其他嘢, iphone 就停咗叉...
仲以為老牌子信得過...
請問有邊個牌子冇呢個問題?

應該無，全部要返廠整/等佢出新版比你換

唔知要等幾耐